【原創粵語】《溫水煮蛙》

第一次寫的曲, 本來想填一份情歌的詞, 結果寫了一首給阿爺的情歌。

《溫水煮蛙》
作詞唱：Rasaid Tsang

其實什麼結局 不過你欽點
無謂扮演偉大 給我選
難道核心價值 早已蕩漾無存
怎麼可將風向逆轉

就算我不甘心偏偏不會作亂
仍然像溫水煮蛙一般步向我終點
習慣你肆意控制就是我的大團圓
我的感覺 你的恩賜 一起耗損

迷信面前和諧片段
你摑我的臉
我愛你只管說別兌現

來笑罵誰和誰幼稚
信你會改變
你愛我只不過開玩笑

誰用歷史責任 逼我去飾演
狂熱地歌與訟 的笑片
埋沒自己意願 只有盡力求存
真相只管不說便算

用你向天呼出的煙掩蓋我面
仍期待你會對我體恤是我太膚淺
就算我對你叫喊落淚和跪地求饒
你的歡笑 我的鮮血 總不會少

迷信面前和諧片段
你摑我的臉
我愛你只管說別兌現

來笑罵誰和誰幼稚
信你會改變
你愛我只不過開玩笑

用我變得虛假的嘴親吻你臉
然後用詛咒編寫一篇讚美你的詩
願你有一天爆破落難我心中暗笑
你的操控 我的呼叫 來做個了斷

誰信面前和諧片段
你答應多少
到最尾的一秒被抹掉

尤似病人神情錯亂
祈求能隔絕
放過我請不要走近了

放過我請不要走近了

沉得咁快

留名

頂呀

劉鶴不滿 他與曾俊華合照網絡瘋傳
2017-03-10 04:05:50

多維新聞

中國兩會正在進行，對于此前網絡流傳的與香港前財政司司長曾俊華合照，“中南海首席經濟智囊”劉鶴感到不滿。

近日網上流傳一張標題為“習近平欽點曾俊華”有关曾俊華與劉鶴的合照，由于劉鶴的“特殊身份”，兩人的合照引起諸多話題。

該張照片攝于2016年9月，兩人在杭州出席二十國集团 (G20) 峰會時。時任財政司司長曾俊華，遇上劉鶴所拍。后來曾俊華把照片上傳到Facebook專頁上。

有媒體報道，近日在北京出席中國兩會時，劉鶴被問及是否支持曾俊華選特首，劉表示他当時對曾要選特首一事不知情，更談不上支持。

杭州峰會期間，劉鶴與曾俊華合照（圖源：曾俊華Facebook）

曾有港媒報道，曾俊華與劉鶴同是哈佛大學甘迺迪政府學院的同學，二人在外相遇就會用英語寒喧。曾俊華2014年訪京時，曾特别拜會先與特區官員見面的劉鶴談經濟問題。

作為習近平執政团隊經濟領域的核心智囊，劉鶴現任中央財經領導小組辦公室主任，國家发改委副主任，中共十八屆中央委員。

《南華早報》3月2日刊发提為《劉鶴如何從政府研究員變成習的得力助手》一文，提到習近平需要像劉鶴這樣對經濟具有深刻理解的人作為助手。

2010年1月26日，劉鶴出席“发展與轉軌中的制度”國際研討會(圖源：AFP/VCG)

自2012年底劉鶴陪同習近平高調視察華南地區之后，無論是國內調研或是外訪，只要行程中涉及經濟問題，習近平身后必定有劉鶴跟隨。

2013年5月，習近平向來訪的美國國家安全顧問多尼倫（Tom Donilon）介紹身邊的一位身材高大的助手，說：“這是劉鶴，他對我非常重要。”

劉鶴還為三任中共中央總書記（江、胡、習）起草過經濟講話稿。習近平很多有关改革及經濟工作的觀點、提法，被認為都是出自劉鶴之手，比如“頂層設計”這個新潮說法，又比如時下最熱門的“側供給改革”，都是源自劉鶴。

普遍認為，劉鶴作為習近平的“頭號經濟智囊”，其扮演的角色并非一個運籌帷幄的智囊那樣簡單。分析稱，劉鶴與王滬寧、栗戰書一樣，成為陪同習近平出訪、視察的核心人物之一，表明他的地位“還會更上一層樓”。

京官不斷吹風